============================================================== ERRORs =================================================

  - Erros impossíveis de consertar sem precisar parar o programa, como falta de memória durante a execução.

Principais Erros:

- StackOverflowError: Ocorre quando há chamadas recursivas sem fim, estourando a pilha de execução.
- OutOfMemoryError: A JVM não consegue alocar memória suficiente para continuar.
- ClassNotFoundError: A JVM não encontra uma classe necessária para a execução.
- NoClassDefFoundError: A classe existe, mas está ausente em tempo de execução.
- UnsatisfiedLinkError: A JVM não encontra uma biblioteca nativa necessária.
- IncompatibleClassChangeError: Uma classe foi modificada de forma incompatível.
- AbstractMethodError: Tentativa de chamar um método abstrato não implementado.
- OutOfMemoryError: Metaspace: Relacionado à memória Metaspace da JVM.
- UnknownError: Erro desconhecido pela JVM.
- InternalError: Ocorre quando a JVM encontra um erro interno irreparável.

======================================================================= EXCEPTIONS ====================================

  - Eventos que interrompem o fluxo do programa, tratados com try-catch ou throws.

------------------------------------------------------------------ CHECKED EXCEPTIONS ---------------------------------

  - São filhas diretas da classe Exception e obrigatoriamente tratadas.

- IOException: Erro durante operações de entrada e saída.
- SQLException: Erros relacionados a banco de dados.
- ClassNotFoundException: Classe especificada não encontrada.
- FileNotFoundException: Arquivo não encontrado.
- InterruptedException: Uma thread foi interrompida.
- ParseException: Falha ao converter dados.

--------------------------------------------------------- UNCHECKED EXCEPTIONS (RuntimeException) ---------------------

  - São filhas da RuntimeException e ocorrem em tempo de execução.

- NullPointerException: Acessar um objeto null.
- ArrayIndexOutOfBoundsException: Índice inválido de array.
- ArithmeticException: Operação aritmética inválida (ex: divisão por zero).
- ClassCastException: Cast inválido de um objeto.
- IllegalArgumentException: Argumento inválido passado para um método.
- NumberFormatException: Falha ao converter String para número.
- IllegalStateException: Estado inapropriado do objeto.
- NoSuchElementException: Acessar elemento inexistente.
- UnsupportedOperationException: Método invocado não é suportado.
- TimeoutException: Operação excedeu o tempo limite.

---------------------------------------------------------------- TRATAMENTO DE EXCEÇÕES -------------------------------

- Bloco try-catch: Código a ser executado fica no `try`, caso haja erro, o `catch` trata.
- Vários catch: Permite tratar diferentes exceções separadamente.
- Multicatch: Permite capturar múltiplas exceções em um só `catch`.
- Finally: Bloco opcional executado independentemente de erro.
- Try with Resources: Gerenciamento automático de recursos que precisam ser fechados.


